\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Chimäre}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Große Monstrosität, chaotisch böse}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {14 (natürliche Rüstung)},
        hit-points  = {114 (12W10+48)},
        speed       = {9 m, Fliegen 18 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 19,
        dex = 11,
        con = 19,
        int = 3,
        wis = 14,
        cha = 10
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        skills = {Wahrnehmung +8},
        senses = {Dunkelsicht 18 m, Passive Wahrnehmung 18},
        languages = {Versteht Drakonisch, aber kann nicht sprechen},
        challenge = 6
    ]

    % Traits


    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Mehrfachangriff}
        Die Chimäre führt drei Angriffe aus: einen Biss-, einen Hörner- und einen Klauenangriff. Ist ihr Feuerodem-Angriff verfügbar, kann sie den Odem anstatt Biss oder Hörner einsetzen.

        \DndMonsterAction{Biss}
        Nahkampfwaffenangriff: +7 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 11 (2W6+4) Stichschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Biss,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+7,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=11 (2W6+4),
%      dmg-type=Stich,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Hörner}
        Nahkampfwaffenangriff: +7 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 10 (1W12+4) Wuchtschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Hörner,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+7,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=10 (1W12+4),
%      dmg-type=Wucht,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Klauen}
        Nahkampfwaffenangriff: +7 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 11 (2W6+4) Hiebschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Klauen,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+7,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=11 (2W6+4),
%      dmg-type=Hieb,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Feuerodem (Aufladung 5–6)}
        Der Drachenkopf atmet Feuer in einem Kegel von 4,5 Metern aus. Jede Kreatur in diesem Bereich muss einen SG-15-Geschicklichkeitsrettungswurf ausführen. Scheitert der Wurf, erleidet sie 31 (7W8) Feuerschaden, anderenfalls die Hälfte.


  \end{multicols}
\end{DndMonster}
